\lstset{language=c}
\renewcommand{\titre}{\textcolor{blue}{ Process - LaboProcess 01-01 - fork  clonage et adoption }}

\lhead{ \titre }
\section{{\titre} }

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Titre : 	& \titre \\\hline
Support : 	& OS 42.3 Leap Installation Classique \\\hline
Date :		& 07/2011 \\\hline
\end{tabular}

\subsection{Énoncé}

Écrivez un programme qui se clone et ensuite affiche son pid, le contenu et l'adresse d'une variable locale. Vérifiez l'ordre d'exécution des process, le contenu et l'adresse de la variable. Inversez l'ordre des affichages en utilisant la fonction sleep. Ce résultat est-il déterministe ? Autrement dit, obtiendra-t-on toujours ces mêmes valeurs ?

\subsection{Une solution}

\lstinputlisting{LaboProcess0101/SOURCES/Fork.c}

\subsection{Commentaires}

\begin{itemize}
\item Une fois le process fils crée, les deux process sont indépendants. 
\item Chaque process a son propre espace d'adressage, il n'y a pas de partage de la variable locale.
\item L'adresse de la variable est une adresse relative à l'espace d'adresseage de chaque processus, les espaces sont séparés physiquement.
\item Le shell attend que son fils soit terminé avant d'envoyer le prompt, il n'attend pas son petit-fils. 
\item L'ordre des affichages n'est pas garanti.
\end{itemize}
\subsection{En roue libre}
\begin{itemize}
\item Vérifiez si le comportement est le même pour les variables de classe d'allocation statique et dynamique (malloc).
\item Adaptez cet exemple, en illustrant l'adoption par init.
\item L'appel système exit est indispensable chez le fils, vérifiez et expliquez le comportement de ce code si cet appel système est retiré du code du fils.
\end{itemize}
\newpage
